【有限創意】林鄭的善意 - 余家強

【有限創意】林鄭的善意 - 余家強

撇開陰謀論搞亂香港，或對北京唯命是從，林鄭對港人究竟有沒有丁點善意呢？筆者相信有。自我感覺良好，科科考第一，平步青雲登高峰，林鄭一定認為自己擅長掌握人心甚至人見人愛吧，可惜專制只令奴才上位，她愈上位，恰反映奴性蓋過人性。

林鄭曾經慈悲。競選期間，在沙田排頭村施捨一張大牛給丐婦。論者批評，指她身為高官（時任政務司司長）竟不懂行乞違法，公然鼓勵犯罪，原該交由社福局跟進。殊不知細聽對話內容，大有玄機。林鄭問：「你係咪香港人？」丐婦搖頭，即是無緣於綜援資格，林鄭遂法外施仁豪畀五百，說：「辛苦了。」這句可圈可點，習主席閱兵才會說「同志們辛苦了」，意味丐婦也在配合林鄭演練嗎？

不知大家記不記得，新聞結尾引述丐婦由湖北到港兩日！驀然回顧，現今不封關、事事大陸人優先，其來有自，當堂明晒。

林鄭曾經慈母。2019逛花市，男童興奮把手上恐龍氣球遞給她，特首即問：「暴龍英文係咩？」Dinosaur──大佬傻！錯，林鄭祖母級年紀，開口逗小朋友唯識考功課，便沒其他有趣話題嗎？而且不考恐龍考到暴龍咁深，益顯天性刻薄刁難，想愛不懂愛，做佢個孫就慘。可想而知，她心目中的孩子價值只在考第一。

林鄭宣揚節儉，口罩慳住用，這項我於上週寫過。不過，疑似假裝（記者會前被影到戴住保命），兼適得其反，習主席落區也戴，她敢叫他「戴咗都要除番」嗎？更遑論灌輸錯誤抗疫常識了。

近日，網上無限loop林鄭去便利店買廁紙的瘀事，但注意，此舉出於林鄭自己爆料，重點便不在無知（她無知包括不懂拍八達通），而是意圖幽默感、意圖親民。平心而論，大人物能夠自嘲，不失為好事，可惜世情給她開了大玩笑，每次適得其反。正如美少女賣萌裝可愛才惹人憐，心腸又壞生活常識又欠奉者，請別東施效顰。

生而為人，想大發慈悲卻犯眾憎，想母愛澎湃卻嚇怕小孩，想扮勤儉持家卻守財奴累事（全球採購口罩價低者得喎），最後，想講個笑話，大家唔覺你在講笑話，連爛gag都不如。人格障礙至此，不看精神科，也應接受心理治療。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com